<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Visual Computing</title><link>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/visual_computing/workshops/</link><description>Recent content on Visual Computing</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/visual_computing/workshops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/visual_computing/workshops/anti_aliasing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/visual_computing/workshops/anti_aliasing/</guid><description>Taller Rasterización # En este taller se estudió la técnica denominada anti-aliasing con la cual se busca disminuir la distorción en imágenes de alta resolución al ser presentadas en una resolución inferior.
Anti-aliasing (AA) # 1. Introducción # Un problema básico al realizar renderización es que si amplía la imagen del triángulo que se ha renderizado entonces se evidencia que los bordes del triángulo no son regulares, es decir, se puede observar pequeños &amp;ldquo;escalones&amp;rdquo; a lo largo del triángulo como se muestra en la siguiente figura.</description></item><item><title/><link>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/visual_computing/workshops/illutions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/visual_computing/workshops/illutions/</guid><description>Taller Ilusiónes # En este taller se exploraron dos lineas diferentes de ilusi[ones de computación visual, que aunque parecen diferentes inicialmente, ambas terminan siendo fundamentos que en conjunto dan forma al prosesamiento de imagenes en inteligencia artificial.
Grid illutions # 1. Introducción # Las ilusiones de cuadrículas hacen referencia a cualquier tipo de cuadrícula que engaña la visión de una persona. Las dos ilusiones más conocidas son:</description></item><item><title/><link>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/visual_computing/workshops/image_processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/visual_computing/workshops/image_processing/</guid><description>Taller Procesamiento de Imágenes # En este taller se estudiaron distintas temáticas como lo son las máscaras de convolución (ya estudiadas en talleres anteriores), herramientas para el ampliamiento de imágenes y herramientas de luminosidad del color (utilizando distintos modelos de color), mediante el uso de shaders.
Procesamiento de imágenes # 1. Introducción # El masking o la aplicación de máscaras de convolución juega un papel muy importante dentro del campo del procesamiento de imágenes ya que a través ellas es posible aplicar diferentes efectos como lo son desenfoque (blur), nitidez (sharpening), relieve (embossing), detección de bordes (edge detection), entre otros.</description></item><item><title/><link>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/visual_computing/workshops/main_spaces/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/visual_computing/workshops/main_spaces/</guid><description>Taller Main Spaces # 1. Introducción # En este taller se exploraron las posibilidades de las transformaciones espaciales para la producción de piezas en 3D, especialmente se hace uso de estas transformaciónes al proyectar los resultados de la pieza 3D en la pantalla, así como a partir de movimientos y gestos realizados sobre la pantalla modificar la pieza 3D al agregar objetos en su mundo, esto sin contar con las transformaciónes intermedias para lograr algunos efectos en la pantalla como la iluminación.</description></item><item><title/><link>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/visual_computing/workshops/procedural_texturing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/visual_computing/workshops/procedural_texturing/</guid><description>Procedural texturing # En este taller se estudió la técnica denominada procedurtal texturing con la cual se busca generar programáticamente texturas en el shader para mapearlas a figuras
1. Introducción # Para este taller quisimos explorar las diferentes posibilidades que tenía el procedural texturing. Esta técnica para generar texturas en el shader es muy útil dado que es muy eficiente al aprovechar las capacidades de las GPU y permite una mayor flexibilidad al momento de generar escenarios en 3D.</description></item></channel></rss>